何栢良：倡大廈有一宗確診個案即封

政府昨晚7時將藍田麗港城第5及第7座列為「受限區域」，封樓進行強制新冠肺炎病毒檢測。行動於今早7時30分完成，約460人接受採樣，當中沒有確診個案，行動中另有60戶無人應門。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良批評，麗港城爆疫發生十多日才做封區檢測不及時，建議要走在病毒前，倡每當有大廈出現一宗確診個案，而專家評估該座大廈有高危因素，便應即時封鎖大廈及檢測，非採用現時的「突襲式」封區。

何栢良指，最近不少大廈爆發都由地盤群組所致，提議政府於所有確診地盤工人所住大廈都封鎖檢測，料成效可以倍數計。

對於政府封麗港城要居民做檢測，何栢良指，加強檢測不論是否找到個案亦有一定作用，惟須視乎時機，他認為，政府新聞稿多次指會盡快識別隔離，但麗港城疫情發生十多日才做封檢太遲，且未有包括全個屋苑。他說，政府欲中斷傳播應「行前幾步」，在病毒傳播之前就推出措施。他舉行指，如每當有大廈出現一宗確診個案，而專家評估該座大廈有高危因素，便應即時封鎖大廈及檢測，12小時內完成。

他再次批評政府追蹤不夠快，指近日不少大廈爆發都由地盤群組而引致，認為當中的追蹤工作滯後。他提倡日後應該於所有確診地盤工人所住大廈都封鎖檢測，有陰性結果才放行，料可增加成效以倍計。但他認同，這做法難度較高，因需要同時間去不同地區、大廈做檢測，政府需考慮動員能力。

俾黨媒批評完之後就痴左

呢條撚樣

抗疫KOL爭第一

好呀, 玩撚哂全港大廈先好停

冇個案就已經要封，咁先算走在疫情之前

封哂點撚樣番工呀

On lun 99

係就快 等睇封太古城

你啲專家食屎啦.jpg

醫生好黃

咁玩 不如一次過全港封一星期啦 on9
呢頭封完返工咪又係野返

正

香港有幾多幢大廈

黑警&專家：做L死

專家食屎啦

咁玩法 夠唔夠跑狗？

走在病毒前應該係未有就封喎

國勇未好忙同變喉管專家

而專家評估該座大廈有高危因素，便應即時封鎖大廈及檢測

仲有第2個requirement喎

不如成條邨/成個區封啦，反正都係鳩封

納稅人啲錢係咁燒

超，咪加稅囉
香港人敢反抗咩？

好多公司policy都係同幢有確診就隔離14日

真攬炒派

咁工作大廈係咪照封？

好呀

狗總久唔久都有人中招

點解地盤爆發唔係封地盤係封大廈

好想打撚鳩佢

CLS

封關未？

差佬宿舍

無限開 OT 大法

黎生？

on9果個係報既地址炸

報同住一定要一樣嫁咩？

果個地址我不嬲唔信

我租a地方 屋企人住b 當我中招都係報b

黎生：阻人返工燒春袋

料成效可以倍數計

0嘅倍數咪又係0
當人唔識計數？

餓撚死晒 行行都死
生意 食肆 死晒先安樂

瘟疫政治
呢班所謂專家嘅政府喉舌個個都應該仆街死唔死晚年都應該屈鳩佢地入青山等佢地享受下俾人限制人身自由
全撚部仆街黎

日日咁多單 咁樣封法死得

讚成

封埋太古坊班人啦

佢宜家玩封凌晨姐
成效就....

衛生署玩撚左成年先承認一早要封關

叫你全港封城你又唔敢 講經咩

太古城班街坊應該勁過麗港城嗰位阿叔

何柏良識玩，比對家玩得更癲

我倡議香港有一宗確診都應該即刻封關
取消回港2

佢份工就係封人地幢大廈
亦即係佢份工係另到其他人冇左份工

叫佢食撚屎

一個人中招成棟樓受罪？
搞左成年都唔掂有冇考慮下轉行？

封狗總未

番工地點感染
但封住果度

夠唔夠膽封商廈呀

人心惶惶

搞鳩香港人最叻
唔理你咩色水，玩鳩你咁開心點解唔做

住嘅地方有事但係返工嘅地方永遠唔會有武肺風險。

黎生：建議有工返嘅人全部住係office

撳錯負評 sorry

現在先識玩， 真係弱智政府。

支那大把呀, 封埋佢啦

下面果張

但麗港城疫情發生十多日才做封檢太遲，且未有包括全個屋苑

兩座變幾十座
咁封半日咪要變封成個星期

仲點樣返工ar

我建議要封一個月

佢係大9政府
你咁撚鍾意封就玩盡啲
睇政府你有幾多人去玩

玩到你班公務員殘為止

支持

有先封已經太遲

而專家評估該座大廈有高危因素

記者

記得封埋商業大廈

可唔可以封耐啲？我的唯一訴求係唔返工有糧出

封埋地鐵站

支持
確診者搭過地鐵封地鐵
搭過巴士封巴士
如此類推
急不及待想睇下

有密切接觸者都要封啦~ 咁先夠撤底嘛.....

eg. 公司同事/朋友/一齊撘笠/一齊撘過巴士....

十八區每星期抽一揀大厦強制檢驗啦不如
香港Hunger Games

太可愛

如果封完驗咗零宗，第二晚又再確診，係咪會再封？

下面個張有隻逆流而上

個個凌晨就唔洗番工咩

全民強制檢測打針啦

班垃圾貪官訓係到就有幾十萬洗撚理市民手停口停

香港防疫撚最愛

遲早推銷售稅，2003年打後唔敢推嘅政策一次過推

咁唔夠㗎，不如咁啦，沙田區有一個確診就封沙田區 14日咁封法。

on9
浪費人力物力

贊成

改埋做習先生

跑得幾快

封撚晒全香港就完全唔撚使封大陸

yeah又贏

有種封埋商廈

我屋企廁所水浸唔係熄水制而係封住廁所門等佢唔好流去個廳到

搞多次全民檢測啦

直接一定要驗 咁咪得囉

讚成，包括商場囉商業大廈

包埋政府合署

同你玩盡佢

捉埋佢入去封啦

呢條撚樣真係戇尻

呢啲識玩，明知政府唔夠人手做，就同佢玩大佢。

比D 專家玩撚死

專家：我有俾意見，政府唔聽我都無計

疫情關係無俾主人帶出去散步精力過盛

但兒登仔當佢係藍屍
onx99

不如封城7日
唔使返工返學

之後再有個案就係政府問題

然後次次0確診

過關強檢仲有用啦，驚俾人知傂輸入個案？

咁封完測完之後又有， 咁係咪要再封

咁就快啦

我都話，好快玩到一單就全幢封

成棟政總封埋佢呀

何伯娘真係痴撚線

狗屋

但回港易繼續！

何柏良 許樹昌 袁國勇 防疫三恥

一日30-50幢

邊個夠惡 邊個最大聲

佢擺明set 林奠士轆架。

仲有梁卓偉

四大恐懼撚